De boerin, die zag dat mijn moeder ogen van verwondering en bewondering voor dit mooie meisje, communiceerde gretig haar geschiedenis.
Ze was niet haar kind, maar de dochter van een Milanese edelman.
Haar moeder was een Duits en was gestorven bij het geven van haar geboorte.
De baby was geplaatst met deze goede mensen om te verzorgen: ze waren toen beter af.
Dat waren ze niet geweest lang getrouwd en hun oudste kind was nog maar net geboren.
De vader van hun lading was een van die Italianen die werden verpleegd in de herinnering aan de antieke glorie van Italië - een van de _schiavi ognor frementi, _ die invloed uitoefende zelf om de vrijheid van zijn land te verkrijgen.
Hij werd het slachtoffer van zijn zwakheid.
Of hij was gestorven of nog steeds in de kerkers van Oostenrijk was blijven hangen was niet bekend.
Zijn bezittingen werden geconfisqueerd; zijn kind werd een wees en een bedelaar.
Ze ging verder met haar pleegouders en bloeide in hun onbeschoftheid verblijf, schoner dan een tuin steeg tussen donkerbladige braamstruiken.
